\sectioncentered*{Реферат}
\thispagestyle{empty}

%%
%% оформление реферата для кафедры ПОИТ:
%%

\begin{center}Пояснительная записка~\pageref*{LastPage}~с., \totfig{}~рис., 10~табл., \totref{}~источников
ПРОГРАММНОЕ ОБЕСПЕЧЕНИЕ, ERP-СИСТЕМА, ИНТЕГРАЦИЯ, СИСТЕМА ПРОВЕДЕНИЯ ПЛАТЕЖЕЙ, РОЗНИЧНАЯ ТОРГОВЛЯ\end{center}

\bigskip

Объектом разработки являются программные методы и средства организации взаимодействия и интеграции между ERP-системой и системой проведения платежей.

Цель работы~-- разработка программного средства, обеспечивающего интеграцию между ERP-системой и системой проведения платежей.

Проведен анализ существующих программных и аппаратных методов интеграции ERP-системы с системой проведения платежей, рассмотрены их преимущества и недостатки.

Спроектированы функциональная и информационная модели, наиболее полно отражающая предметную область.

Разработана архитектура программного средства, диаграммы классов и алгоритмы работы основных функций программного средства.

Тестирование показало, что разработанное программное средство работает корректно и соответствует заявленным функциональным требованиям.

Для конечного пользователя разработана методика по настройке и использованию программного средства.

Рассчитаны экономические показатели эффективности разработки и внедрения программного средства.

Разработка данного программного средства предоставляет возможность оплаты различными видами пластиковых карт клиентам для предприятий розничной торговли.

Разрабатываемое программное средство должно обеспечить интеграцию ERP-системы с системой проведения платежей.

\clearpage